{"id":"2017_6","name":"羅馬書 2017_6","memoryVerse":"“就是上帝的義，因信耶穌基督加給一切相信的人，並沒有分別。因為世人都犯了罪，虧缺了上帝的 榮耀。”（羅馬書3:22-23）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文","questions":[{"id":"2017_6_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麼幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書3:27-28","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_3","questionText":"3. 今天人怎樣誇耀自己的屬靈狀況或自己與上帝的關係？為什麼要戒除所有誇口呢？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_4","questionText":"4. 為要在上帝面前稱義，世人用了哪些不同方法？哪一種用來形容你的生活方式最為貼切？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_5","questionText":"5. 當人誇耀自己正直不阿時，他們的內心及人際關係出了什麼問題？你可以怎樣防範自以為義的心態呢？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書3:27-28","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_6","questionText":"6. 今天，人怎樣理解和運用“信/信心”這個詞？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_7a","questionText":"7. a. 閱讀希伯來書第11章。請用自己的話，說說何謂使人得稱為義或得救的“信”。（可引用任何參考經 文來支持你的答案。）這些信徒的“信”使他們去做怎樣的事？試舉數例說明。","answer":"","quotes":[{"book":"希伯來書","verse":"11:1-40"}]},{"id":"2017_6_7b","questionText":"7. b. 你的“信”最近促使你做了些什麼事？請分享。","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書3:29-30","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:29-30"}],"questions":[{"id":"2017_6_8","questionText":"8. 誰是外邦人？為什麼在保羅時代的猶太人看不起他們？（參閱羅馬書2:17,23,25。若有需要可查字典。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"2:17"},{"book":"羅馬書","verse":"2:23"},{"book":"羅馬書","verse":"2:25"}]},{"id":"2017_6_9","questionText":"9. 請把“上帝只有一位”（見《新漢語譯本》）和救恩只有一途的事實，與今日許多人的想法比較。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_10","questionText":"10. 有人認為所有宗教都真實可信，或相信諸天皆有神抵，或聲稱所有宗教皆殊途同歸﹔你可以怎樣親和地用這段經文或前幾課所教導的真理來回應他們呢？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書3:31","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:31"}],"questions":[{"id":"2017_6_11","questionText":"11. “信”怎樣堅固了律法？（參閱出埃及記20:1-17﹔羅馬書8:3-4;13:8-10。）","answer":"","quotes":[{"book":"出埃及記","verse":"20:1-17"},{"book":"羅馬書","verse":"8:3-4"},{"book":"羅馬書","verse":"13:8-10"}]},{"id":"2017_6_12","questionText":"12. 當教會裡的人相信他們不需要遵守上帝的命令（這思想稱為“唯信仰論”)，同時又這樣教導其他人時，就會出什麼亂子？請舉例說明。（參閱猶大書1:4節。）","answer":"","quotes":[{"book":"猶大書","verse":"1:4"}]},{"id":"2017_6_13","questionText":"13. 如果上帝已經因你的“信”稱你為義，請舉例說明他怎樣激勵你並給你能力去服從他。（參閱羅馬書8:12-17,31-34﹔腓立比書2:12-13﹔約翰一書1:5-10。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"8:12-17"},{"book":"羅馬書","verse":"8:31-34"},{"book":"腓立比書","verse":"2:12-13"},{"book":"約翰一書","verse":"1:5-10"}]}]},"six":{"title":"第六天：複習羅馬書3 :27-31","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:27-31"}],"questions":[{"id":"2017_6_14","questionText":"14. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麼認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]}]}}}